{"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge ja lapsed armastavad minus m√§ngida! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen tehtud pisikestest j√§√§kristallidest."},{"text":"Minuga m√§ngimiseks v√µib vaja minna kindaid."},{"text":"Sa v√µid minuga lumememme ehitada."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Ma tulen p√§rast vihma, kui p√§ike paistab l√§bi. Mul on palju v√§rve, nagu v√§rvitud vaade. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kaar taevas."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan eksisteerimiseks nii p√§ikest kui vihma."},{"text":"Minu v√§rvid on nagu vikerkaare v√§rvid."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen suur, valge, kohev asi, mis h√µljub taevas. Vahel toon vihma ja vahel lihtsalt triivin m√∂√∂da. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu erinevad loomad."},{"text":"Olen tehtud pisikestest veepiiskadest."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Linnuke","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen kuum ja kollane ning annan valgust. Taimed vajavad mind kasvamiseks, hommikust √µhtuni. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen staar."},{"text":"Sul v√µib vaja minna p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Ô∏è Teen temperatuuri soojaks."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Vihm","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Olen tugev ja l√§rmakas ning v√µin puud maha l√º√ºa. Keerlen ringi ja ringi, tuues lehed p√µlvili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Liigutan √µhku."},{"text":"Minu sees v√µib lennata lohega."},{"text":"V√µin olla √µrn v√µi v√§ga v√µimas."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Ma olen vesi, mis langeb taevast. Aitan taimedel kasvada ja sa ei taha ilma minuta olla...kui sul just vihmavari pole! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad minu eest kaitset."},{"text":"Pudlad moodustuvad minu poolt."},{"text":"Taimed vajavad mind elama."}],"options":[{"label":"Dew","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"J√§√§","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√µva krahh taevas, millele j√§rgneb valguss√§hvatus. Tormidega tulen tihti, nii p√§eval kui √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen elekter taevas."},{"text":"Ô∏è K√µu tavaliselt j√§rgneb mulle."},{"text":"Sisse j√§√§mine on k√µige turvalisem, kui ilmun."}],"options":[{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Vikerkaar","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen merel keerlev torm, mille puhuvad v√µimsad tuuled. Mul on \"silm\" keskel, ohtlik koht kuhu minna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen troopilise ts√ºkloni t√º√ºp."},{"text":"Ma p√µhjustan suuri laineid ja √ºleujutusi."},{"text":"Inimesed j√§lgivad minu teed, et p√ºsida turvaliselt."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja lumine torm, tugeva tuulega, mis hammustab. Mul on raske n√§ha, nii p√§eval kui ka √∂√∂sel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µhjustan lumet√µkkeid."},{"text":"Sa pead soojalt riietuma, kui ma juhtun."},{"text":"Reisimine on minu ajal ohtlik."}],"options":[{"label":"Monsoon","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":true},{"label":"Kuumalaine","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen keerlev √µhusammas, mis puudutab maad tormisest taevast. Ma v√µin tekitada palju kahju, kui ma sinust m√∂√∂da l√§hen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen keerise t√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Peaksite otsima peavarju maa all, kui √ºks on l√§hedal."},{"text":"Mind n√§hakse sageli tasastel, avatud aladel."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":true},{"label":"Typhoon","isCorrect":false},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa sees."},{"text":"Ô∏è Sa vajad mind, et aidata sul pimedas n√§ha (mitte p√§riselt!)."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE91E63","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Ma olen kollane ja sa koorid mind enne, kui sa mind s√∂√∂d. Ahvid armastavad mind! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Mind saab kasutada smuutides."},{"text":"Kuulus multikaahv armastab mind koorida."}],"options":[{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF44336","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen punane ja mahlane ning kasvatan puudel. √ïun p√§evas hoiab arsti eemal! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minuga saab pirukat teha."},{"text":"Lumivalgeke hammustas minusse."},{"text":"Olin √ºhe teadlase pea peal."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE91E63","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. V√µite mind juua k√ºpsistega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Beebiloomad joovad mind."},{"text":"Aitan sul kasvatada tugevaid luid."},{"text":"Olen p√§rit loomast, kes √ºtleb \"moo\"."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9C27B0","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mida s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂giks. Mind v√µib pudistada, kergitada v√µi purustada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa s√∂√∂d mind tihti piimaga."},{"text":"Mind reklaamib Tony Tiiger."},{"text":"Olen p√§rit p√µllult."}],"options":[{"label":"Teravili","isCorrect":true},{"label":"Leib","isCorrect":false},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF673AB7","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist. Olen k√ºpsetatud ahjus. Minuga saab v√µileiba teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√µunatel levinud ese."},{"text":"Sa v√µid mind toostitada."},{"text":"Olen valmistatud nisust."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF3F51B5","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja v√µib olla palju v√§rve, nagu roheline, lilla v√µi punane. Ma kasvatan viinapuudel ja sa v√µid mind suupistena s√º√ºa v√µi minust mahla teha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen kobaratega."},{"text":"Minust tehakse t√§iskasvanute jooki, aga lastel ei tohiks seda olla."},{"text":"On populaarne lastesaade, mille peaosas on Mickey Hiir, kus ta s√∂√∂b minust √ºhe sn√§ki koos s√µbraga."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikad","isCorrect":false},{"label":"Kirsid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF2196F3","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen koorikuga pikk kollane puuvili. Ma olen kaaliumi t√§is ja tulen hunnikusse, aga ma ei ole banaan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea kaaliumi ja elektrol√º√ºtide allikas."},{"text":"N√§en v√§lja nagu banaan, aga ei ole."},{"text":"Ma EI OLE banaan."}],"options":[{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Pirn","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF03A9F4","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen v√§ike √ºmmargune k√∂√∂givili, mis on tihti roheline. Kasvan kaunas ja m√µnikord ei taha lapsed mind √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan aias."},{"text":"V√µin aidata sind tugevaks teha, nagu Popeye lemmikk√∂√∂givilja (aga mitte spinatit!)."},{"text":"M√µned arvavad, et mulle maitseb nagu mustus."}],"options":[{"label":"Hernes","isCorrect":true},{"label":"Oliiv","isCorrect":false},{"label":"Oad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF00BCD4","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen suur √ºmmargune, paksu rohelise kamaraga puuvili. Olen seest punane ja mahlane, mustade seemnetega. Olen suvel v√§ga v√§rskendav. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu mahl v√µib olla v√§ga segane!"},{"text":"Ô∏è Olen suurep√§rane s√º√ºa piknikul."},{"text":"Ma kasvatan maapinnal√§hedastel viinapuudel."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Cantaloupe","isCorrect":false},{"label":"Honeydew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF009688","category":"food","icon":"üçé"}}]}